屋企人好貪心 大家覺得點？

幫輕屋企係應該？

梗係唔好畀 生你出嚟就要養返屋企
梗係要幫返屋企 唔係生你出嚟做乜

仆街開錯台

窮閪真係咪撚學人生仔
點解唔立法,冷氣係基本人權
任何人係屋企必需享有開冷氣權利

我阿我好貪心我想要錢

我都已經唔奢求要一返到屋企就涼浸浸
但係連食嘢瞓覺都唔得 成身汗啦屌

屌你兩千幾蚊都要拎 食飯搭車唔使錢咩

依家00後 少少熱都捱唔到 垃圾
老母同你一齊熱 有咩問題
你話老母自己係房享受冷氣 無你份 咁就話自私姐
讀好本書先啦

一陣佢瞓覺就開了 我就得風扇

而且佢都無付出 又憑乜可以涼？

開冷氣都話貴就咪柒生仔啦

佢叫得讀緊書既你交電費心地好極有限

正正係開唔起冷氣嗰班先會生仔，佢哋行結婚生仔排公屋嘅path。

我老母成日都嘈電費貴 我理閪佢電費幾多 熱就一定開 又唔係唔知香港啲天氣幾咁恐怖 熱起上嚟真係唔郁都滴汗

同埋咩叫做生你出嚟就係要養我 有冇諗過我唔想出世

我有咁講過 不過佢又噠句「咁我生得你出嚟 亦可以要你死」
之後我都無嘢好講 唯有到時自己要爭氣啲

佢做乜9姐
你老母年紀咁大都仲有中二病？

屋企人全部都有返工 但老母永遠都唔會幫屋企
租 水電煤嗰啲都係老豆交 依啲都算 可能老豆想養起曬我哋
但係連電話費都係老豆交 甚至老豆仲要畀家用佢
仲有 連家務都係7成我老豆做淨低就我自己幫下手

啫係自己又唔係無出嚟返工 又唔會幫下屋企手 仲要問個讀梗書嘅仔拎錢 有無仆街到咁

我懷疑佢根本就癲癲地
開口埋口就錢錢錢

見到呢d就好慶幸自己屋企從來唔講錢

呢句都幾白痴
你改變唔到佢架喇
你可以做既係唔好俾佢改變你

我老母都係啦 我人工雞碎咁多 佢拎我40%
成日都同你阿媽一樣 話 生你出嚟等你養我

啱 你努力啲讀書 遲啲揾份好工之後脫離呢個家唔好比佢控制

估唔到我已經好幸福 情況調轉 我想幫屋企慳啲錢唔開 屋企人話 咁鬼熱做咩唔開冷氣呀

阿媽仲成日屌柒我話咁熱都唔開冷氣

要珍惜

都就快廿歲 再蠢都要識分是非黑白
唔會改變到我嘅

40%
我諗住最多3k 再講就一蚊都無 我會搬

我都係

知道
佢嘅脾氣同貪心就係我嘅動力

阿媽阿爸反而係擔心我份糧唔夠用

屌你哋

又要背心風扇瞓覺 熱撚死咩幾廿度

我老豆都會 佢都好人啲
依兩個月sem尾返得少工 搞到無乜錢
老豆都會畀啲錢我用下 邊似個老母 少少都要拎

算好了，我老母煮個通粉比我食，都叫我比20蚊佢
而家搬左出黎自己一個住，負擔係大左，但好開心

咁岩嘅 我媽都係咁架 又係好中意講錢 有乜野唔順佢意佢就撻"我係呀媽 我大哂"
明明見好多朋友d 呀媽都係驚仔女唔夠錢洗 佢就成日問我有無加人工 想我俾多d 家用 仲迫我幫佢供樓

港女老母變老
事實證明 娶港女禍及後代

屌 我老母同你老母一9樣
而家搬咗 無乜事都唔會點理佢
自己過到自己就得

巴打讀緊咩 一個星期番幾日到

我依家食咩都自己煮 好多時都自己買餸煮
慳得嚟又夠健康

搬出嚟真係要有錢 我現階段可行性係零不過係大個咗嘅目標

唉與同齡啲人比 我哋真係輸在起跑線上

我都依家都未明點解老母就一定係大曬

完sem就返多幾日

哇咁仆街？

平時同屋企人關係好唔好

出嚟做嘢有能力就快啲搬出去喇
你未正式出嚟做嘢啊媽咁講野「生你出嚟就係養我架啦」
到你真係全職返工 肯定「猴」住你份糧

我諗我到時都係咁 最多偷偷地約老豆出嚟飲下茶
佢先係叫做有養我 盡咗做家長嘅責任 咁我對佢好啲個心都舒服啲

咁既老母唔要都罷啦

再同佢傾下，佢對你好，你對佢好姐

如果佢堅持依家咁對你，同佢講佢老左唔洗對佢好
有病痛自己慢慢搭巴士

咁佢有無養佢父母？

點鬥唔拖累下一代都算係咁 唔使佢幫

點都搬fg嗰幾年就應該難啲囉 盡自己力啦

之前有講過下 佢又話唔使我養
聽到依句爽到仆街 最好就唔使 跌都唔會扶

無 不過係因為外公仲有啲錢 唔使佢畀

唉
可能我天生心地好
細仔
依家我都中年，得返阿媽
前幾日母親節家姐都知我難處
約我食飯

其實人生一到有自己思想，上一代你只有選擇要定唔要

屌 一樣
佢仲要晨咁早就講定話拎到4千蚊每人要俾2千佢有3個人
即係佢4千收6千 加埋有1萬
cls自己有仲咁大貪

樓主中學雞?
大個仔,自己諗下乜係正確乜係錯,老豆老母都係普通人,冇人話過老豆老母一定係好人

如果你分別到佢係唔好既人,你仲諗乜?一句屌佢老母自己搬走咪得
你自己又要住係到唔搬,又怨哩樣個樣

你仲細冇工作能力就冇計,18打後就冇資格再嘈,一係屌老母,一係認衰仔

哇屌4000蚊都拎埋 點撚解要畀 咁大貪都有
依啲人係想生「户口」出嚟 唔係想生仔
佢就係想有幾倍福利

大過18歲就一定讀完書？
你讀完中學就無讀唔代表個個中六畢業就唔讀架喎

其實佢地真係唔怕死, 過多幾年行動不便大把野玩
隨時你見街邊執紙皮果班以前都係撚仔大師

點解啊？有錢又點？
生佢出黎就係要養佢老豆老母架啦

諗起以前中三出黎返part-time想買自己鍾意嘅嘢
點知出果千二蚊糧屋企人都叫我交家用「幫補家計」
灰左辭職唔做 仲要係咁周圍同朋友同親戚講我不孝 寧願辭職都唔畀家用

btw, 返全職交2-3千家用都可以接受嘅 用少少錢解決問題 唔洗家嘈屋閉
但part time就不了

難聽過粗口

加油，唔好衰俾人睇

生出嚟就要養啦 畀啲零用又好似大恩大德咁

好期待

同佢咁講 佢都係話佢老豆唔要佢啲錢
咁佢又唔係唔想畀

幾好笑

我諗下下年新年好唔好同啲親戚講 落下佢面都幾正

仲要書都未讀完
佢又唔係無返工 做乜撚嘢要人養

收到

我要你死！

唔識半工讀?
一路癡屋企一路屌,男人老狗唔覺醜?

窮到咁 仲要生個人出嚟同佢捱 仲同佢講自己好偉大咩咩咩

啱呀 以德報德 對你好嘅就對返佢好
fair game

就係因為佢就要我書都無得專心讀？當自己邊撚個？
佢生我出嚟無責任養架？我係細個吖 無能力搬吖 咁係咪唔屌得屋企吖？

呢啲真係中國文化劣根性，生個仔出來淨係想綁住佢來服侍自己，冇話想畀最好既佢等佢有日可以展翅高飛

情況同樓主差唔多，啱啱先鬧住交，聽朝腫住對眼繼續返工

有時都幾羨慕有啲人唔使點理屋企

睇樓主形容落佢都係癡老竇啫
係個老母太離譜
識分邊個真係養佢對佢好 算係咁啦

同我老母一樣

我一開始返工個時，講到大義凜然咁「你賺到你自己使啦，媽咪唔使你交家用，你揾得幾多姐」
過咗一排，到而家日日都有說話我聽，「賺到自己使自己，唔使幫下屋企」，「下個月你交租」

喂大佬呀，我一個月揾10萬咩，part time 已經揾得唔多，淨係做gym 都使死我

自從中學之後，我一個仙都無問你攞過，已經係當交咗家用啦，再講，中學嘅飯錢一餐你先計37蚊俾我，仲要計到好足，一個月都唔使你好多
仲憑咩要我交家用

睬佢都有味依然自己揾自己使

之後收入再多啲咪計返37蚊×中學生返學嘅日子俾你做家用囉，大家都fair

加油吖 我都係啱啱嘈完
成個人down曬 打機都無mood

開冷氣都話貴 咩年代

所以我成日都還自己要爭氣
等第日自己有錢、工作穩定、有毛有翼時，唔好養佢哋

生你出嚟就係預咗養我㗎啦

呢句你可以原句奉還大返佢
根本點講都通

一個崩都唔撚佢

計返啱條數 咪撚蝕畀依啲人

其實想問下

開一晚冷氣為到幾錢到？

自己就開到大一大

加油，當你大左出黎做野搵到錢搬出黎就會覺得好開心

等佢自己去拎綜援

From港燈
冷氣機-冷氣容量：

3/4匹7,000英熱單位/ 小時- 在夏季每8小時約$6.35

1匹9,000英熱單位/小時 在夏季每8小時約$7.43

1.5匹13,000英熱單位/ 小時 在夏季每8小時約$11.15

3/4匹10蚊都唔洗

之前好似有人開po計咗

俾埋link 先

睇住張床同傢私搬入屋個感覺係咪好爽架

日日瞓覺開12個鐘都係300蚊

白花油風扇

開咗抽濕機 舒服啲

就係咁仆街，關係麻麻地，同老豆關係好d！老母就成日發錢寒，小小野都要我比錢，但又同d親戚講話我成日唔比錢佢，對我好好咁仲知我係班親戚心目中都係仆街仔，所以我都好小出席家庭聚會，搬左出黎更加小

冷氣都唔肯開 點會肯買

其實有 係舊冷氣嚟 十幾年啦
不過唔畀開囉

我認為如果屋企真係有需要，而自己又有能力幫，作為家庭一分子都有責任幫輕下
但絕對唔係咁早囉，屋企又唔係等你份糧開飯，parttime賺咁少錢，日常開支都已經用得七七八八，如果仲要問你攞錢...同喺「乞依」兜入面拿飯食有咩分別

答佢 鐘意咪殺左我囉
到時你真係水電媒都唔駛交，你又習慣無冷氣，啱晒你

佢平時做d乜

唔比吹得你漲

好想有哩個呀媽

返工

起碼都無屌你
一收工返到屋企就畀佢屌 都唔知做錯啲咩

大劣人?

唔係俾唔俾或者交唔交嘅問題
而係你都未出身，未有能力
呢啲垃圾老母唔駛恨

好健康

以前個年代冇冷氣都係咁捱

一把車埋去啦
對付垃圾傳統思想要用傳統手法
唔打唔識改

係

出來做野記住唔好講實際人工，知你人工多嘅話就會謀住你

再早個年代無車添 你聽朝要唔要行返工

好講少20%？

試過因為懶由冷氣壞咗冇整，成個八月都冇開冷氣訓

8月聽到就覺得熱 不過都就快到 要準備一下了

好好生意咁，一個細路零用大概$300~$1300(貧窮人士至中產)
咁都係比小學~中學，再遠d可能係Asso
加埋只係十幾年~廿十年
但你要養佢起碼40~60年，而且講緊每個月比3000以上

我之前都係唔係太熱唔開。我老豆話一日晚冷氣大概十零蚊左右咋嘛

你老豆又唔出聲嘅

有無鬧你曬水

樓主係咪住公屋？

我係買ikea，師傅搬入黎個時擺低，因為想慳安裝費，所以床，衣櫃，枱，鞋架，都係我自己一手一腳砌，個種滿足感仲爽

因為窗台成堆書唔想執，要執咗師傅先整到，所以 晚晚開風扇

屋企人都佩服我嘅忍耐力

btw屋企啊爸最怕熱，所以次次都係佢開先

唔喺屋企 出咗街 等佢返嚟都唔想再嘈

住私樓又點會為一晚嗰十蚊而嘈

不過我砌乜都唔得 上次砌個書架都用咗我成個晏晝
有撚排搞

返唔返 parttime啊 我請你啦

我屋企都係老豆怕熱 我就完完全全遺傳到怕熱

返梗啦 多謝你有心啦

BTW返咩 我返唔到都想知下

屌 同我老母一鳩樣
細個一個月一百蚊零用錢
都要𠼮契弟咁𠼮先肯比
讀u學費又唔肯比
要我走去借loan
之後明知我要還錢
又未搵到ft工 又叫我比家用
成日屌鳩我 話我自私唔比家用無付出
又話生我出黎當投資都痴撚線
一到佢生日/老母節又屌我唔送野比佢
又話人地呀媽收到啲名牌袋乜乜乜
心諗人地呀媽點對佢啲仔女
你點對我咪點對返你

我嘅懶戰勝一切

啱 好多嘢都係佢哋自己攞嚟
我應該會好似巴打你條路共勉之 唔好畀佢哋打沉

去驗下DNA，都唔知係咪親生，咁仆街都有

認真 乜都計仲洗咩養佢

我老豆都係咁
乜撚都講錢
開多陣冷氣又叫我拎錢交電費
之前仲會熄9我冷氣
由細到大一蚊都唔撚畀我
仲好記得小學best fd 約我去睇戲
但我一蚊都冇
屋企得老豆喺到
我預咗佢唔會畀錢我
但啲fd又係咁lur我去
唯有硬住頭皮照問
佢最後冇畀仲屌9我:我都未睇過戲你睇咩？

我不嬲行路返工

屌你老母 又關00後事？

以前冇電話冇互聯網，你咪撚用啦，傻閪

邊個莊邊個閒
你同佢講有俾家用有權開
唔係以後唔俾家用

試撚過
成日唔比開
依家有成部大風扇係我床到吹
話知佢老母熱撚死
下次到佢話開我就話唔熱唔洗開

每次睇呢d post都覺得自己好幸福
屋企唔有錢 住公屋
但係我想食野買野去玩去學野
屋企人都唔會因為錢而拒絕
讀書無翻part time會比錢我
宜家返工比家用
會問我夠唔夠錢使 唔使比咁多
當然我都好心甘情願比
利申 家用約2成

分享：我阿媽都會屌我大洗，成日開冷氣
但從來唔會阻止我
岩岩出黎做野會叫我唔洗俾家用住
慳慳埋埋就係想我過得好
媽媽 i love you

呢啲係發明方便大家，唔係必須。

有

差啲以為係自己開post 我屋企又係咁 老母又咩都唔肯比錢 咩都叫老豆比 一個月又有收家用同租 買條廁紙貴咗2蚊都講半日 小學開始就話 要買衫買鞋就自己比錢 佢兩三年先買一次鞋比我 仲要唔比買Nike果啲有brand嘅鞋 其實屋企都唔係窮到咁 住私樓都搞到啲仔女成個乞衣咁 寒酸到仲話遲啲要比多啲家用佢 真係睬佢都傻

開完又唔交電費唔通佢趕你出街咩

笑咗

最近睇好多哩啲發現係咪大部分讀到u嘅公屋仔都係有咁嘅老母或者講係咪因為有咁嘅老母所以先讀到u

我老豆老母都係
我返緊pt扣埋車錢食飯錢其實搵得唔多
晚餐已經唔係食佢哋 淨係夜晚返屋企沖個涼瞓個教
講到我用佢好多錢咁 要俾家用
其實唔係話唔俾 但你都要我俾得心甘情願先得
你對人好 人哋自然對你好
成日開口埋口講錢 真係好傷感情 同你無感情就唔想俾
有能力就會自己搬出去唔再理你哋
係咁care錢 當初就咪撚生
生得出嚟點解要問回報呢？
如果我生仔 我一定想佢開開心心 儲埋啲錢去買樓好過 俾我做乜 又唔係退休又唔夠錢使

上一代人生仔前真係好似無點plan過咁
窮撚到自己都養唔掂都要夾硬生
呢代人真係好多都決定咗唔會生小朋友了
根本養唔起 就算養得起都唔識教

我有次行過馬場
睇嘅唔係馬
而係啲人分三六九等
賭仔阿伯爛賭嘅全部喺下層食煙飲啤酒
賭贏 叻少少嘅少數人喺中間啲樓層
馬主 會員喺包廂飲酒吹水

希望你老豆唔好輸咗頭家先識醒啦

你應該很缺錢

有d家長冇受過教育，從事零技術工作，身邊圍繞住冇文化的人
再加埋50～60歲更年期，情緒會燥底

呢兩大元素加埋真係好難頂

對你老豆好d，至少你老豆為個家付出唔少

面對貪錢嘅屋企人
切記唔好俾佢知你搵幾多錢喺邊間公司做
迫住要報個數都報細至少兩成
雙糧花紅升職加薪轉工都唔好講
佢地會睇住你個數嚟食
糧單鎖喺公司櫃桶唔好擺屋企
轉晒做e statement
要知道家用同港鐵一9樣只可加不可減
所以第一口定價要好小心同好堅定
唔可以俾對方有討價還價餘地
唔好以為俾咗家用就冇手尾跟
去旅行買電器出街飲茶食飯都可能入你數
所以個價一定要開低d
乖嘅最多過時過節先醒多佢一千幾百
否則你會冇得走盞
記住 你仲要供mpf還loan儲錢買樓結婚生仔
人生唔係只得老豆老母
要向無賴說不！企硬！心軟衰硬！

熱到滴汗都唔開冷氣
咁裝冷氣嚟做咩
用嚟裝飾呀

你照開，佢吹得你漲？

結論，樓主係人肉股票

我出黎做野2皮人工比15%家用
我同我老豆講得你要錢我自己唔洗脫貧?

係 細細個想買對運動鞋都係諗住買400-500蚊
點知都畀老母話貴最後去咗啲街邊鋪買 想舒服啲都無

佢實唔得啦 家務又唔做 錢又唔交 講都無說服力

我屋企仲要生兩個
我都決定唔會生 就算生 都要好啲環境先

老母就係咁

梗係 有時出去同佢行街

本身都唔諗住畀多諗住畀2k 畀到搬出去為止

再咁搞就跌架啦

閪知佢為咗一晚10蚊搞到家嘈屋閉

知唔知乜撚野叫貪心？

啱 明明下一代仲有排捱 老人家有福利 再加埋嗰啲家用
朝早落去飲餐早茶 唔大洗都絕對夠用啦 都唔知拎咁多做乜
好似下一代真係用嚟防老 我就一定唔會幫佢防啦

照開囉傻仔

佢嘈你拎正牌屌

大返佢

因為你老豆香左，遺產就係俾你老母，所以你老母覺得你老豆d錢就係佢d錢，生你出黎如果你香撚左既話你d遺產都係俾你老母，結論係你老母覺得全家d錢都係佢d錢，所以唔會俾你地亂駛。

點解D窮撚最低成本咁養，唔覺得欠左仔女

你知唔知屋企張電費單幾錢先知唔知屋企比唔比得起先
利申 細個屋企窮只准開0-6點
宜家開得起先可以想開就開

佢唔鐘意 開多兩秒燈都係哂電

窮人生仔真係正仆街

生出黎就係防老 唔撚儲錢等仔養

硬係覺得哩啲老母一定係啲臭閪支那雞

大陸女人?

現實係生得人仔出黎就要養得大佢，之後就係"女大不中留"加個仔字係前面"仔女大不中留"，仲要仔女養返好撚ON9!

同我情況一鳩樣
佢仲要我俾一萬蚊家用
明明我老豆一個月都俾萬幾蚊家用 （差唔多成份糧）都唔知足
仲要成日唔柒煮飯

利申：啱啱出嚟做嘢一年

我又係兩件 我同細果個爭十幾歲
生第二件果陣我讀緊中學佢哋無講啲咩
到我出嚟做嘢果陣就喺度話
啊 支出好大 幫下手啦

當初handle唔到就唔好生
好似預咗我要幫手養埋咁

夏天再貴 都係1000蚊 年年都係咁畀 點會突然畀唔到

不孝子

伯母無返工？

第2000個正皮

遇著呢D無賴唯一辦法就係努力啲大個左自己出去住然後唔理佢
老豆對你好就帶埋佢走 好好孝順佢

老豆一定帶唔走有同佢討論過 不過佢始終如一

自私同貪心識唔識分

自己有工返 有賺錢 都仲要拎個仔返PT賺嗰兩千銀嚟交電費 唔叫貪心？ 雖然都可以叫做自私

窮人的家庭同埋小朋友就會變到咁扭曲
d咩孝道全部都因為錢字變到痴晒線 大家無錢真係唔好生仔

同我老母一樣諗法 話生我出黎就要養返佢 我同佢講話你因為咁而生我出黎我寧願你唔撚好生 之後問我拎家用我話唔撚俾 我自己都養唔掂點養你？ 你又唔係對我好好 然後佢同我講話以後唔好生仔 生黎無用 勁撚On9

有返
都有18k

去自修室溫書涼冷氣

90 00 10後真係狗屎垃圾黎